La performance est l’un des problèmes majeurs de la virtualisation. Plusieurs solutions d’améliorations  logicielles, matérielles et hybrides sont proposées. 
Les techniques d’accélération matérielle de la virtualisation sont l’objet de cet article.
Les solutions matérielles proposées pour améliorer les performances de la virtualisation sont basées sur des supports matériels pour lesquels des fonctions spécifiques ont été  confiées afin qu'elles soient exécutées plus efficacement.